窮人 vs 有錢人 的「靠自己」

窮人 vs 有錢人 的「靠自己」
讀書:
問政府借 vs 屋企人供外國, 生活靠自己

畢業:
一身債 vs 無債一身輕

工作:
自己搵牛工 vs Uncle介紹風流工

家用:
每個月最少3000 vs 唔洗問屋企攞

車:
唔好諗 vs 自己俾油錢 (間唔中)

樓:
唔敢諗 vs 靠自己供 (首期屋企人已俾9成半)

創業:
唔洗諗 vs 問親朋好友「借」錢

只係有感而發, 唔係分化。
有錢窮人都唔係錯, 亦都無得揀, 但係希望大家互相體諒
多由對方角度出發, 明白對方點解咁講/咁諗而已

明乜野白 說多都是淚

好撚肉酸
成日埋怨會唔會變有錢？
諗下點發達仲好啦

咁唔通唔怨就會發達 ？
本身就唔公平，無謂格硬講到好似好合理

好撚肉酸
成日諗點發達
諗下點樣揾興趣生活到開開心心過仲好啦

家下真係大把窮人發圍嘅例子
我只係覺得 抱怨已經係失敗嘅第一步
當然抱怨完會冇野係冇問題